\section{Notebooks und anderes}
\frame{
  \frametitle{Notebooks}
  \begin{itemize}
	\item Regel: Neues Notebook erfordert neuestes Betriebsystem
	\item bei \grqq billigen\glqq Notebooks ist Hardwarehersteller meist unbekannt\\
	- automatische Hardwareerkennung scheitert
	\item PCMCIA wird unterstützt - für diverse Karten fehlen Treiber
	\item (Hardware-)Modems unterstützt
	\item WinModems (Softwaremodems) nur teilweise unterstützt
	\item Powermanagement - noch nicht 100 \%
	\item netbooks werden oft mit Linux ausgeliefert
  \end{itemize}
}

\subsection{Tablett PC - werden so nicht mehr gebaut}
\frame{
  \frametitle{Tablett PC}
  \begin{itemize}
        \item werden unterst"utzt
	\item z.B. IBM, ACER
        \item Zeichentool: gimp
  \end{itemize}
}

\subsection{Handys und Tabletts}
\frame{
  \frametitle{Handys}
  \begin{itemize}
        \item Android ist auch ein Linux
        \item Nokia (900) baute ein Linuxhandy (Maemo)
        \item Garmin baut ein abgeschottetes Linuxhandy
        \item IPhone ist auch ein Unix
  \end{itemize}
}

\subsection{Funklanrouter}
\frame{
  \frametitle{Funklanrouter}
  \begin{itemize}
        \item meist ARM-Prozessor
        \item Gibt spezielle Version
        \item Erweitert die Funktionalit"at
        \begin{itemize}
                \item St"andiger Modellwechsel
                \item USB-Server sinnvoll
        \end{itemize}
  \end{itemize}
}

\subsection{Raspberry Pi}
\frame{
  \frametitle{Raspberry Pi}
  \begin{itemize}
        \item ARM-Prozessor
        \begin{itemize}
                \item niederiger Stromverbrauch
                \item 5-10 Watt
                \item per MINI-USB Schnittstelle
                \item Achtung: Waermeprobleme
        \end{itemize} 
        \item USB-Anschluss (2)
        \item Ethernet 100 Mbit
        \item HDMI (1920x1080)
        \item Video
        \item Audio
        \item SD-Card-Reader
  \end{itemize} 
}               

